\subsection{Diagramme Général de Contexte}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{diagramme_general_contexte.png}
 \caption{\textit{Diagramme général de contexte}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage\subsection{Acteurs}

\begin{enumerate}
\item Non-Inscrit : un utilisateur qui n'est pas encore inscrit. Il ne peut rien faire si ce n'est s'inscrire pour pouvoir devenir un joueur.
\item Le joueur : un utilisateur de l'application. Une fois qu'il possède un compte, le joueur peut rejoindre de parties, en créer lui même ou consulter les scores.
\item Le créateur d'une partie : un joueur ayant créer une partie. Il possède plus de droits que les autres joueurs sur la partie qu'il a crée. Il peut notamment modifié celle-ci à la fin afin d'en relancer une nouvelle.
\item Administrateur : administrateur du serveur. Il administre le serveur (gestion des scores et des utilisateurs).
\item Le serveur : il stocke les informations dans la base de données et effectuer la plupart des opérations.
\item La base de données : stocke les informations de l'application.
\end{enumerate}

\subsection{Scénarios}

\subsubsection{Inscription}

\begin{enumerate}
\item Le non-inscrit donne les informations nécessaire à son inscription (son pseudonyme, son mot de passe, la confirmation du mot de passe)
\item La validité des informations est contrôlée (pseudonyme disponible, mot de passe et confirmation sont égaux), par l'application cliente.
\item Les informations sont envoyées au serveur.
\item Le serveur enregistre les informations de l'utilisateur et crée un nouveau compte.
\end{enumerate}

\subsubsection{Connexion}
\begin{enumerate}
\item Le joueur donne les informations nécessaires à la connexion (pseudonyme, mot de passe, adresse du serveur).
\item Les informations sont envoyées au serveur.
\item La validité des informations de connexion sont contrôlées par le serveur.
\end{enumerate}

\subsubsection{Consultation des scores}
\begin{enumerate}
\item Le client envoie une requête au serveur demandant les information du top 25 du classement ainsi que les informations du joueur.
\item Le serveur transmet ces informations au client.
\item Le pseudonyme et le score des 25 utilisateurs en haut du classement (score le plus élevé) sont affiché par le client.
\end{enumerate}

\subsubsection{Création d'une partie}
\begin{enumerate}
\item Le joueur donne les informations nécessaires à la création d'une partie (nom de la partie, mot de passe (optionnel), carte, type de partie, nombre de joueurs maximum).
\item Le client envoie ces informations au serveur.
\item Le serveur ajoute la partie à la liste des parties disponibles.
\item Le créateur de la partie est automatiquement ajouté en tant que joueur de la partie.
\item D'autres joueur peuvent rejoindre la partie (cf. scénario "Rejoindre une partie").
\item Le créateur de la partie peut lancé la partie à tout moment (cf. scénario "Jouer une partie").
\end{enumerate}

\subsubsection{Rejoindre une partie}
Requiert qu'une partie soit créée.
\begin{enumerate}
\item L'application affiche la liste des parties.
\item Le joueur choisi de rejoindre l'une des parties encore en attente de joueurs, et pas encore commencée.
\item Si cela est nécessaire, le joueur doit entrer le mot de passe de la partie.
\item S'il s'agit d'une partie par équipe le joueur est ajouté à l'une des équipes.
\end{enumerate}

\subsubsection{Jouer une partie}
Requiert que la partie soit créée.
\begin{enumerate}
\item Lorsque le nombre maximum de joueurs pour la partie est atteint ou que le créateur de la partie le désire, la partie commence.
\item Les joueurs inscrits participent à la partie (cf. section "Description des règles du jeu" pour plus de détails).
\item Les scores sont mis à jour durant la partie (cf. section "Score" pour plus de détails).
\item Lorsqu'il ne reste plus qu'un joueur, ou des membres de la même équipe la partie se termine.
\item Le créateur de la partie peut la modifier (changement de la carte, du nombre de joueur, du type de partie).
\item Une nouvelle partie peut être directement être jouée.
\end{enumerate}

\subsubsection{Gérer les scores}
\begin{enumerate}
\item La liste des joueurs et de leurs scores est affichées.
\item L'administrateur peut modifier le score d'un joueur s'il le désire.
\end{enumerate} 
